大陸復工後 隨即面臨 “訂單荒” 倒閉潮或無可避免

大陸復工後 隨即面臨 “訂單荒”

從上月開始，中央要求各地有序復工，企業經過一輪掙扎，才勉強湊足人手開工，截至3月上旬，復工率已達到80% ，但現在又要面對一個更嚴峻的問題: 歐美 訂單幾乎突然消失了!!!!

從3月中旬開始，各地傳來壞消息，歐美的零售商突然大規模取消今年的訂單。 不論大、小工廠唯一自救方法，不是停結業就是停工，其中廣東最為嚴重。

3月18日，現有員工1200多人的大型玩具製造商汎達玩具因歐美取消訂單宣告結業。

3月21日，擁有4000名員工的知名品牌Cosonic耳機製造商佳禾電子，因疫情宣告工人全部降薪或清退出廠。
3月21日，東莞某大型製造企業因最大客戶美國FOSSIL全部取消訂單，不得不宣告放假三個月，前途命運堪憂。
而受全球疫情大爆發的影響，網傳富士康，長城開發，深越，德同興，思坎普，啟悅，南德普，恩斯邁，比亞迪等知名企業相繼縮減或停止了用工。
工人在網上發布緊急通知：最大代工廠富士康在大陸廠區（廊坊、北京、天津、太原、鄭州、煙台、秦皇島等），都即時停止招聘。
有網民說，看來大陸疫情緩和沒有多大幫助，如果到6月份疫情還未結束，中國肯定出現龐大失業潮。 中國經濟要看到曙光，只有等候全球疫情穩定下來。

責編 胡力漢

玩攬炒輸出疫症燒番自己

之前有訂單無工人
而家有工人冇訂單
中國以後都幾難回復

轉生產線啦

仲用支那咩

佢老母唔係講到內需好撚勁, 帶動全宇宙經濟咩

捐口罩比美國災民仲爽過登報

[StandWithHK/眾志請進] 民主法報恩，捐出及推廣KKwong DIY口罩

自己單機光合作用囉

留番內燒

依家變咗內衰

#復工 ？ 成個歐美都因武漢肺炎，無人出到街買嘢，復條春？

佢強制復工

學希特拉all in軍工囉

即係雜種又計錯數
佢keep住停工可能仲慳返啲錢
而家即係逼人執笠

一戴一露囉，唔係好多盟友咩，仲記得幾千億dum落非洲

無敵回力鏢

回血劍都用唔撚到了

今年D回力鏢準撚到

冚支剷

出口轉內需

支那班窮人餓死都唔會反抗

要變納粹支那啦

棋王
為左迫啲廠執可以去到幾盡

之後冇工人又冇訂單

執撚哂佢

執咗就可以起屋整高個GDP

習大大清算中共既時間來了
處心積慮一舖過消滅中共
不惜一切不澤手段
終於坐上帝位
而家就係收割期

都話左用要打仗減失業率架啦

支那人好on9
有錢唔消費架

歐美啲人俾大陸搞到封城 ，仲落咩單

之後係有工人無公司訂單比外國食晒

咪臭係 還有十四億中國人 一人一蚊都億億聲

真係想大巴大巴車落啲支那種度，問下佢地
而加知道邊個養邊個未？咪撚日日係度聲大大嘈鳩住晒。

有錢都拎去外國駛啦

支那儲蓄比率來講全世界最高

復工又點

知唔知當年上海公私合營既老闆去到50年代係共產黨沒收自己間公司

大陸係冇(失業)嘅，只有(侍業)唔知侍幾耐

係
廣東個班就去香港買日用品
一係淘寶港貨
住得遠就去日韓泰玩
有錢唔會留支那洗

跟住全國暴動

唔怪得咁熟口面
同禁洒令一樣

谷內需
唔好睇少佢地
更差嘅貨佢地都接得落
大家要繼續罷買MIC
唔好比佢回血可以回得咁快

好多以前窮開都會儲錢
班後生肯洗錢都係借錢多無消費力
最多咪飲喜茶食下咩網紅店
有錢個班都唔會留係支那洗錢啦
中產又鍾意日韓泰等
成個生態好有問題架
咪靠印銀紙出黎等市面多資金流動

爽

落左單都唔知你地幾時突然全廠死曬出唔到貨，米搞

支爆

一帶一路友好國家需求仍强勁，不過要些住先

關閪事. 依家班鬼佬搞成咁
鋪都開唔到,仲話落單, 連埋之前落左果d單都要cut

快啲執撚晒支爆啦

轉整口罩囉，全民大煉罩

豬隊友隱瞞疫情製造更大恐慌

復工不復產

一die一路

你未計復工之後嘅爆發

消費都要去外國消費

夾硬復工想攞番美金周轉
就到歐美停擺唔撚要你d貨
正宗撚狗咁撚
一齊夾爆中共啦

幾日前發生嘅中共趕走美國記者命令係包括香港，有冇人助我一臂之力打國際線?

世界工廠

但係東莞按摩業復工, 雞係無辜的, 要救D雞

支那本身就係疫國，你出口人哋都未必敢要
加上依家各國都鎖國防疫，邊個買

疫情時差，等鬼佬無事啦，中國已經倒閉曬

內衰囉，有錢人出唔到國咪試吓爆買返中國貨

全部轉生產口罩咪得

賣番D機器比歐美國家自己做啦

舒服

疫情完咗 希望其他國家覺醒

啲廠收皮個空氣質素即刻靚哂

火燒後欄捉蟲啦屌你

收晒之後都係撈唔掂
結局咪又要執

女既做雞男既

佢無錢先諗住叫啲廠開工, 但係都冚球剷啦鬼有人落單買嘢咩

比個弱智既管理
上兩代朝臣積落黎既實力一次敗哂

太好啦，我又可以打飛機

應該趁而家捧大東南亞呢啲競爭對手

Push

點只後欄, 全世界俾支那病毒燒清光啦

復工就係即死老細班工人遲d 死， 停工就即死班工人老細遲d死， 基於工人數量遠遠多過老細n倍，梗係復工拖吓時間

民企老細死誰理你們

變態神棍既講法係調返轉
吸精瓶係黎執江澤民同溫家寶既蘇州屎

人都死埋，需條毛

支那14億人口內銷都賺到笑

係咪要開骨場了

咪係，停工重可以環保添

小學生有邊次計啱過

希特拉係迫猶太人做奴隸生產武器及軍需品，舒特拉名單就有講

東莞性都重開

禁執令可破

拆廠重建gdp gogogo

今次唔亡國都變北韓

刁刁同毛魔d濕尻行政真係似
一聲號令威威豬，全國奶野

毛魔有打雀事件，全民煉鋼，民革等等

呢家刁刁有貿易戰，肺炎，打爆香港，全面復工，歌舞聲平大和諧

咦 呢種爆法，符合連登仔口味喎

因失業率急升而引的社會動盪......

強力回力標

啲5毛成日話內需好勁日日想美帝亡

武漢肺炎如果年年翻發
仲邊敢o係支那開廠
又封城又唔出口

驚閪咩，内需強勁。一定要做外國生意？

要不是外國訂單 你們中國一早玩完

咩叫幾乎突然消失。。。

呢排好多外國公司大量cut單

D聖誕單

唔洗等打仗啦 武肺搞到死左咁多人 失業率一早跌咗
呀 應該係回鄉創業率下先啱

無所謂啦，總之GDP肯定增長6%

回力鏢仲未完

唔係講到全世界靠中國d錢咩
而家呢

佔得gdp三成幾

係黑心想害人
點知自己食得最應

外國人可以覺醒未 仲買中國貨

小學生治國

內需根本就無，佢哋唔識自己生產高科技設備，全部都係抄，只要美國唔俾佢哋，佢哋連發展機會都無。

報應！
支共要靠內需
可惜無
文盲就多

全民做雞救經濟

所以我咪話佢地講
同埋食草可以食一年, 依家等睇戲
屌佢老祖死甴種輸出病毒無後果啊, 食屎啦支垬!

唔復工都叫唔洗出糧
復工無單即係加COST唔加REVENUE
加速收皮

中國人吃樹皮可以活一年

支那人一車車買支那貨未？

佢唔玩病毒就只有自己死
所以自殺式攬炒
蚹蛤蟈蜻

世界工廠(冇單)

有好多製衣廠晨早搬曬曼加拉，印度呢啲地方啦
又賴地硬

又話唔使靠歐美嘅，又話支那世界第一嘅

今次仆街了…算漏左呢一個後果

唔係單單中國， 全球正在去全球化中， 呢十幾年既花樣年華 經濟美好既現象可能唔會再有

冇錢俾咪俾香港普選囉

今次武肺後
好多人話中國工業
已經唔會再撻得番

ON9 支共不嬲玩緊音樂椅

支爆同我講聲

文宣做多啲叫西方國家設廠

邊個靠邊個
水退就一清二楚

強國GDP不嬲爆升
出口勞動力同劣質產品最撚勁
自己都唔夠女人就不停出口雞比其他國家
就好似口罩咁依加仲要扮救世主

扮冇疫情復工，點知復完工冇工開

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

轉曬生產口罩咪得，全世界俾佢地害到應一應，依家有排硬食苦果

大陸人既錢好多都套左層樓，股票到。邊有咁多內需

今次疫情暴露左全球化隱憂

中國內需夠就唔洗一帶一露

之前仲想v型反彈

開返東莞未

世界工廠無訂單
大陸人無工做無飯開會唔會暴動

小粉紅：外國人抵死啦~

要不是歐美訂單幫襯你們中国，完蛋了。

非洲官員只會貪污問人攞錢架咋 落左自己袋嗰d關國家咩事，都話左發展中國家點會有錢

刁帝成鳩日都係咁撚樣
捉棋淨係諗下一步
唔諗之後個幾步

柒左咁多獲都係咁

最正唔止無訂單，之前積落D數要求7折8折找數！

佢哋真係咁諗
又唔望下自己冇工開

覺得佢地係真心冇估到會咁 應該連外國人唔會戴口罩呢樣野都係而家先知

小粉紅不嬲冇腦唔識獨立思考

一係蝕住都要死頂,一係走佬

復工潮 訂單荒 失業浪 暴動亂

一開始肯認再封死武漢點會搞到咁
低撚死啦要面
而家啲國家憎撚死支那送毒 佢想翻身都幾難

有啲廠玩緊空轉機器當復工

中共係唔係唔知自己咩定位

繼續祝賀小日本，美國武肺爆發

比外國一個機會斬纜走人

支共唯一出路係光復東莞

快點爆,thx

班支那豬以為惹晒全世界自己好返就贏

外資係今次武漢肺炎都走哂唔會返轉頭啦

中國 呢次 輸撚晒啦
全世界都知你 武漢肺炎既威力
仲邊有人 敢去中國開廠 ，入中國貨

小學雞係咁上下

所以強國好憎黃絲經濟圈，雖然唔會多過二百萬人。

中共自己搞到含球鏟
點知原來自己最傷

我哋都有心理準備要吃苦個日子，真係叫做攬炒

迫私人企業倒閉
之後收歸國有
全面國進民退
全面大力實行新時代習近平思想中國特色以人民為先計劃經濟全面小康的高效率社會主義
習總捉緊一盤好大ge棋

唔會，最多食樹皮
大躍進文革都係咁過

我覺得佢連全球化貿易同生產個概念故唔係咁清楚
一環扣一環 點可能一件大事入面人地-10 自己加1 黎追平人地

失業既全部加入解放軍、武警、習近平少年團

內衰就有份
東西同埋南北個貧富懸殊咁勁
點搞內需?而且支那係全球最高gini coefficient

係，睇住呢排咁多hold單cut單都要預今年仆得街

不過我估隻雜豬頭應該淨諗到輸出病毒等你歐美一齊受下，冇諗住會變成咁

支那想用疫情黎打貿易戰違約牌黎避不平等條約，而家直接唔使俾關稅，根本無出口

轉晒做大酒店咪得，都唔夠人

好多粉紅係中學小學雞,唔知米貴
冇受過共產主義嘅鐵鎚敲打

one shot one kill

維尼一聲下令禁止倒閉...又搞掂

除左戰略品, 醫療品外, 覺得外國D為$商家佬仍然會用返大陸野

又話中国成最後贏家嘅

依家咪變一die一路囉

沒事兒親你還有淘寶